以前加油站工讀很受歡迎，但這幾年，受到少子化影響，以及北部工讀機會多，讓北部加油站出現招不到工讀生的情況，還有加油站，從年初開始，走5名工讀生，到現在卻補不到1個人，迫使加油站不得不增加自助加油來因應。 加油站工讀生，忙著加油收銀，還得兌換贈品，不定時清潔廁所，保持清潔，有的加油站，還提供洗車服務，工讀生也要會，工作內容不難，加油站的徵人公告，卻撤不下來，因為始終找不到人。 受到少子化影響，加油站出現缺工情況，北部更為明顯，根據中油統計，北北基總共94家直營門市，人力不足就有78家，比例高達8成，有的站長還直言，從年初開始已經走5個人，到現在卻補不到任何一個人，讓中油緊急開會來因應。 中油表示，將增加自助加油來因應，只是加油站的時薪不低，卻徵不到人，對照就服站，找工作的人不少，還真是就業兩樣情。